\documentclass[17pt,dvipdfm]{beamer}
\usepackage{mypresentation}
\AtBeginShipoutFirst{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}

\setbeamerfont{title}{size=\HUGE{32},series=\bfseries,family=\rmfamily}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\HUGE{24},series=\bfseries,family=\rmfamily}
\setbeamerfont{frametext}{size=\HUGE{20},series=\bfseries}
\setbeamertemplate{frametitle}[default][left]
\usefonttheme{professionalfonts}

\title{\mbox{\TeX だけで済まない}\\ 私の \TeX 環境}
\author{\mcfamily\bfseries 鹿野 桂一郎 \\
\small\bfseries \email{k16.shikano@gmail.com} \\ \twitter{golden\_lucky} }
%\institute{オーム社 開発部}
\date{2012年10月27日}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\frame
{
  \frametitle{本ができるまで}

  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{enumerate}
      \item  著者の頭の中\\ {\HUGE{30}↓} {\invisible { 執筆}}
      \item  原稿\\ {\HUGE{30}↓} {\invisible {\color{red!80!black} 編集組版}}
      \item  組版データ\\ {\HUGE{30}↓} {\invisible { 印刷製本}}
      \item  書籍
    \end{enumerate}
  \end{center}
  \vfill
}

\frame
{
  \frametitle{本ができるまで（お仕事）}

  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{enumerate}
      \item  著者の頭の中\\
             {\HUGE{30}↓} \makebox[2em][l]{\color{Orange!70!white} 執筆}
      \item  原稿\\
             {\HUGE{30}↓} \makebox[4em][l]{\color{red!80!black} 編集組版}
      \item  組版データ\\
             {\HUGE{30}↓} \makebox[4em][l]{\color{Orange!70!white} 印刷製本}
      \item  書籍
    \end{enumerate}
  \end{center}
  \vfill
}

\frame
{
  \frametitle{原稿＝{\color{red!90!black}著者の頭の中}のダンプ}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{itemize}
      \item ダンプしやすい書式
      \item ダンプされたものを整理しやすい書式
      \item フォールバックしやすい書式
    \end{itemize}
  \end{center}
  \vfill
}

\frame
{
  \frametitle{原稿＝{\color{red!90!black}組版データ}のソース}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{itemize}
      \item 構造がはっきり入れられる形式
      \item レイアウトの自由度が高い形式
      \item メタ情報を入れられる形式\\
        \begin{itemize}
          \item 索引
          \item コメント
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{center}
  \vfill
}

\frame
{
  \frametitle{本ができるまで{\color{red!90!black}（実態）}}

  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{enumerate}
      \item  著者の頭の中\\
             {\HUGE{30}\hskip-.25em ↓\hskip-.5em ↑} \makebox[2em][l]{\color{Orange!70!white} 執筆}
      \item  原稿\\
             {\HUGE{30}\hskip-.25em ↓\hskip-.5em ↑} \makebox[4em][l]{\color{red!80!black} 編集組版}
      \item  組版データ\\
             {\HUGE{30}\hskip0em ↓} \makebox[4em][l]{\color{Orange!70!white} 印刷製本}
      \item  書籍
    \end{enumerate}
  \end{center}
  \vfill
}

\frame
{
  \frametitle{原稿＝{\color{red!90!black}版}}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{itemize}
      \item 書いて終わりではない
      \item 編集して終わりではない
      \item 組版して終わりではない\pause
    \end{itemize}
    \vfill
    \begingroup\bfseries\sffamily
      {\Large\color{DarkGreen!80!white}完全な版管理}
      \par 
      脳内ダンプから組版データまで
    \endgroup
  \end{center}
  \vfill
}

\frame
{
\frametitle{}
  \bfseries\rmfamily
\begin{center}\HUGE{36}
\vskip\baselineskip
{\color{blue!50!black}
そこで\TeX}
\end{center}
\vfill
}

\frame
{
\frametitle{}
  \bfseries\rmfamily
\begin{center}\HUGE{36}
\vskip\baselineskip
{\color{Sienna!30!white}
そこで\TeX}
\vfill
\vskip-4\baselineskip\HUGE{44}
{\color{red!80!black}
それで\par
済むなら\par
\mbox{\, } 苦労しない！}
\end{center}
}

\frame
{
\frametitle{\TeX を原稿にする{\color{red!90!black}苦労}}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{itemize}
      \item 環境がない、用意できない
      \item 使えない、使いたくない
      \item リッチすぎる、自由すぎる
      \item それほど構造もはっきりしない
    \end{itemize}
  \end{center}
  \vfill
}

\frame
{
  \frametitle{\TeX 以外の候補}

  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{itemize}\pause
      \item MS Word\pause
      \item Adobe InDesign
      \item XSLT + XSL-FO
      \item バックエンドで\TeX などを使う\\ ドキュメントシステム
        \begin{itemize}
        \item IdeoType
        \item Sphinx
        \item ReVIEW、などなど
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{center}
  \vfill
}

\frame
{
\frametitle{ある出版社{\small（の一部署{\tiny （の一部）}）}の{\color{red!90!black}試み}}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{enumerate}
      \item ローカルの\TeX 環境を不要に
      \item \TeX マクロで全部やらない
      \item \TeX を原稿にはしない
    \end{enumerate}
  \end{center}
  \vfill
}

\frame
{
\frametitle{{\color{red!70!black}1. ローカルの\TeX 環境を不要に}}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{itemize}
	  \item 継続的インテグレーション
	    \begin{itemize}
	      \item \mbox{原稿をリポジトリにコミットしたら}\\ レビュー用のPDFができる
	      \item 詳しくは \\ {\footnotesize \url{http://www.geekpage.jp/blog/?id=2011/6/29/1}}
	    \end{itemize}
	  \item 汎用スタイル（ohmsha.cls）
	\end{itemize}
  \end{center}
\vfill
}

\frame
{
\frametitle{{\color{red!70!black}2. \TeX マクロで全部やらない}}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{itemize}
	  \item 日英混在のドラフト生成
	  \item 特殊文字のエスケープ、置換
	  \item キーワードのハイライト処理
	  \item 索引や用語一覧
	\end{itemize}
  \end{center}
\vfill
}

\frame
{
\frametitle{\normalsize コードハイライト処理例：出力のPDF}
\begin{center}
\resizebox{!}{72truemm}{\includegraphics{rails1.jpg}}
\end{center}
}

\frame
{
\frametitle{\normalsize コードハイライト処理例：原稿}
\begin{center}
\resizebox{!}{72truemm}{\includegraphics{rails2.jpg}}
\end{center}
}

\frame
{
\frametitle{\normalsize コードハイライト処理例：中間の\LaTeX}
\begin{center}
\resizebox{!}{72truemm}{\includegraphics{rails3.jpg}}
\end{center}
}

\setbeamercolor{background canvas}{bg=black}
\frame
{\color{white}
  \frametitle{\footnotesize\color{white}\ovalbox{広告}}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{columns}[b]
    \begin{column}{.45\textwidth}
      \vfill
      \hfill\includegraphics[width=.85\textwidth]{978-4-274-06866-9.jpg}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\textwidth}\color{white}
      \vfill
      \rmfamily\bfseries\small
      Sam Ruby,\\ Dave Thomas, \\ David Heinemeier Hansson ほか共著\\
      前田修吾 監訳\\
      \footnotesize
      2011年11月発売\\
      本体 3200円\\
      B5変判 440頁\\
      ISBN 978-4-274-06866-9\\
    \end{column}
  \end{columns}
}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=}

\frame
{
\frametitle{\normalsize キーワードの処理例：出力PDF}
\begin{center}\vskip-\baselineskip
\resizebox{!}{72truemm}{\includegraphics{ifph1.jpg}}
\end{center}
}

\frame
{
\frametitle{\normalsize キーワードの処理例：原稿}
\begin{center}
\resizebox{!}{72truemm}{\includegraphics{ifph2.jpg}}
\end{center}
}

\setbeamercolor{background canvas}{bg=black}
\frame
{\color{white}
  \frametitle{\footnotesize\color{white}\ovalbox{広告}}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{columns}[b]
    \begin{column}{.45\textwidth}
      \vfill
      \hfill\includegraphics[width=.85\textwidth]{978-4-274-06896-6.jpg}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\textwidth}\color{white}
      \vfill
      \rmfamily\bfseries\small
      Richard Bird 著\\
      山下伸夫 監訳\\
      \footnotesize
      2012年10月発売\\
      本体 3800円\\
      A5判 448頁\\
      ISBN 978-4-274-06896-6\\
    \end{column}
  \end{columns}
}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=}

\frame
{
\frametitle{{\color{red!70!black}3. \TeX を原稿にはしない}}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{itemize}
	  \item 独自書式
	  \item XMLっぽい書式
	  \item \TeX っぽい書式\pause
	\end{itemize}
  \end{center}
	  \mbox{\LaTeX への変換処理を書きさえすれば}\\ 
          \mbox{p\LaTeX + dvipdfmx で入稿直前まで自動化}
	  \invisible{\begin{itemize}
	    \item ほかの選択肢は？
	  \end{itemize}}
\vfill
}

% sphinx とか直接latexを出力してる。 
% IdeoType XML中間形式（TeXML）に変換（変換時の不具合がわかりやすくなる）
% TeXMLプロセッサ（XSLT）

\setbeamercolor{background canvas}{bg=black}
\frame
{\color{white}
  \frametitle{\footnotesize\color{white}\ovalbox{広告}}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{columns}[c]
    \begin{column}{.45\textwidth}
      \vfill
      \hfill\includegraphics[width=.85\textwidth]{978-4-274-06858-4.jpg}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      \colorbox{white}{\parbox[t]{52truemm}{%
        \color{black}\footnotesize 原著者の独自書式。\par
        Javaによるパーザを日本語対応と\LaTeX 出力できるように改修して自動組版。}}

      \mbox{}\relax
      \vfill\color{white}
      \rmfamily\bfseries\small
      Daniel Jackson 著\\
      中島 震 監訳\\
      今井健男・酒井政裕・\\
      \mbox{遠藤侑介・片岡欣夫 共訳 }
      \footnotesize
      2011年7月発売\\
      本体 4500円\\
      A5判 376頁\\
      ISBN 978-4-274-06858-4\\
    \end{column}
  \end{columns}
}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=}


\setbeamercolor{background canvas}{bg=black}
\frame
{\color{white}
  \frametitle{\footnotesize\color{white}\ovalbox{広告}}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{columns}[b]
    \begin{column}{.45\textwidth}
      \vfill
      \hfill\includegraphics[width=.85\textwidth]{978-4-274-06876-8.jpg}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\textwidth}
    \colorbox{white}{\parbox[t]{52truemm}{%
        \color{black}\footnotesize HTMLっぽい原稿。\par
        \LaTeX へのコンバーターを介して自動組版。}}
      
      \mbox{}\relax
      \vskip\baselineskip
      \vfill\color{white}
      \rmfamily\bfseries\small
      竹下隆史・村山公保・\\
      \mbox{荒井 透・苅田幸雄 共著}\\
      \footnotesize
      2012年2月発売\\
      本体 2200円\\
      B5判 376頁\\
      ISBN 978-4-274-06876-8\\
    \end{column}
  \end{columns}
}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=}


\setbeamercolor{background canvas}{bg=black}
\frame
{\color{white}
  \frametitle{\footnotesize\color{white}\ovalbox{広告}}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{columns}[b]
    \begin{column}{.45\textwidth}
      \vfill
      \hfill\includegraphics[width=.85\textwidth]{978-4-274-06826-3.jpg}
    \end{column}
    \begin{column}{.55\textwidth}
    \colorbox{white}{\parbox[t]{52truemm}{%
        \color{black}\footnotesize plain \TeX の原書原稿を簡易書式に変換したものが原稿。\par
        \LaTeX へのコンバーターを介して自動組版。}}
      
      \mbox{}\relax

      \vfill\color{white}
      \rmfamily\bfseries\small
      \mbox{Daniel P. Friedman} \mbox{Matthias Felleisen 著}\\
      \mbox{元吉文男・}\mbox{横山晶一 共訳} \\
      \footnotesize
      2010年10月発売\\
      本体 2800円\\
      A5判 216頁\\
      ISBN 978-4-274-06826-3\\
    \end{column}
  \end{columns}
}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=}

\frame
{
\frametitle{{\color{red!70!black}3. \TeX を原稿にはしない}}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{itemize}
	  \item 独自書式
	  \item XMLっぽい書式
	  \item \TeX っぽい書式
	\end{itemize}
  \end{center}
	  \mbox{\LaTeX への変換処理を書きさえすれば}\\
          \mbox{p\LaTeX + dvipdfmx で入稿直前まで自動化}\pause
	\begin{itemize}
	  \item ほかの選択肢は？\pause
	  \item ほかの出力は？
	\end{itemize}
\vfill
}

\frame
{
  \frametitle{EPUBとか}

  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{itemize}
      \item \LaTeX からEPUBを作るのは、\\ 意外に大変
        \begin{itemize}
          \item latex2html
          \item plastex
          \item pandoc
        \end{itemize}
      \item ただ出力するなら造作もないが……
        \begin{itemize}
          \item 索引、相互参照
          \item レイアウト
        \end{itemize}
      \invisible{\item 実績、ノウハウのある方、\\ 情報交換しましょう！}
    \end{itemize}
  \end{center}
  \vfill
}

\setbeamercolor{background canvas}{bg=black}
\frame
{\color{white}
  \frametitle{\footnotesize\color{white}\ovalbox{広告}}
  \bfseries\rmfamily
  \begin{columns}[b]
    \begin{column}{.45\textwidth}
      \vfill
      \hfill\includegraphics[width=.85\textwidth]{978-4-274-06885-0.jpg}
    \end{column}
    \begin{column}{.55\textwidth}
    \colorbox{white}{\parbox[t]{53truemm}{%
        \color{black}\footnotesize \LaTeX が原稿。\par
        \mbox{Haskell+Gaucheでepub化、}\\ 
        \mbox{kindlegenしたmobiを入稿。}}}
      
      \mbox{}\relax
      \vskip3\baselineskip
      \vfill\color{white}
      \rmfamily\bfseries\small
      \mbox{Miran Lipova\v{c}a 著}\\
      \mbox{田中英行・}\mbox{村主崇行 共訳} \\
      \footnotesize
      2012年10月25日\\
      amazon.co.jpにて発売開始
    \end{column}
  \end{columns}
}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=}

\frame
{
  \frametitle{EPUBとか}

  \bfseries\rmfamily
  \begin{center}
    \begin{itemize}
      \item \LaTeX からEPUBを作るのは、\\ 意外に大変
        \begin{itemize}
          \item latex2html
          \item plastex
          \item pandoc
        \end{itemize}
      \item ただ出力するなら造作もないが……
        \begin{itemize}
          \item 索引、相互参照
          \item レイアウト
        \end{itemize}
      \item 実績、ノウハウのある方、\\ 情報交換しましょう！
    \end{itemize}
  \end{center}
  \vfill
}

\end{document}

